坤 哥 變 身 「 狗 奴 才 」 迎 狗 年

狗年伊始，吳業坤帶同友人的愛犬「八妹」到「狗奴才寵物美容」扮靚靚，雖然未有時間榮升「狗奴才」，但坤哥希望發放支持領養的正面訊息，而今年亦會繼續行善，助人自助。至於新年願望，坤哥揚言要將所有桃花運換成觀眾緣，寧願冇拖拍也不想再惹是非，希望全力衝刺工作。

「人氣王」吳業坤去年繼續在樂壇及公仔箱雙線發展，除了連續3年在堪稱「最難攞」的「叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」得獎外，在劇集《迷》及《誇世代》的演技也大躍進，正正符合坤哥「平穩發展」的願望。踏入狗年，坤哥希望利用入行至今儲下的知名度，推動fans多做善事，除了早前捐錢助養兒童外，坤哥日前又帶同友人的狗女「八妹」到新蒲崗的「狗奴才寵物美容」扮靚，順道呼籲大家支持領養寵物，讓牠們重獲愛與尊重。雖然家中沒有養寵物，但坤哥照顧八妹時有板有眼，深得八妹信任，在專業寵物美容師Ranny講解及協助下，他成功幫八妹清潔耳朵，更搞爛Gag說：「祝大家Happy撩Ear（Happy New Year）！」

其後，Ranny開始教授如何幫八妹修甲及修毛，坤哥亦乖乖聽書，但他拿起剪刀時明顯「淆底」，深怕稍一失誤會拮親八妹，幸好最後在Ranny輔助下順利完成，令八妹恍如中了「還原靚靚拳」般，變身狗界美少女。坤哥隨後幫八妹換上賀年醒獅look，又齊齊伸脷賣萌，祝各位讀者「大吉大脷（利）」！談到新年願望，坤哥最希望可以遠離是非，專心發展演藝事業，亦向歌迷承諾會努力儲歌開演唱會，欲先舉行迷你音樂會以歌會友。緋聞多籮籮的他笑言，去年難得甩難，故今年亦希望將所有桃花運用作觀眾緣。他說：「之前太多是非，導致網絡上出現各式各樣的文章，希望不實的文章能遠離我。（要慎言？）我不想沒有了自己，所以比起慎言，我更希望說話的原意不被扭曲，想大家了解一下內容才作出評論。」

此外，坤哥表示新年最開心是能夠跟薛家燕合作主持賀年節目：「家燕姐玩得兼零架子，跟年輕人完全沒有代溝，亦比我更有活力，我們凌晨在台北落機便馬上拍攝，我已經好眼瞓，但她依然轉數快兼記稿準，如果我將來去到這年紀，也可以像家燕姐般充滿活力，便心滿意足。」他又指將人生的「第一次」獻給家燕姐：「在台北食飯途中經歷了地震，以為只是椅子被搖了一下，我也沒理會繼續『食好西』，之後才知道是地震。（有否跟台妹搭訕？）沒有呀，我心繫家燕姐呢，哈哈！」